\section{Decompondo um Vetor}

  Dado um vetor $\vector{v} \in \reals^n$,
  os vetores paralelos a $\vector{v}$ são os vetores da forma
  $t \vector{v}$ para $t \in \reals$.
  É muito comum,
  queremos decompor $\vector{a} \in \reals^n$
  em uma componente paralela a $\vector{v}$ e uma componente normal.
  Ou seja,
  queremos escrever
  \begin{equation}
    \label{equation:orthogonal_decomposition:t}
    \vector{a}
    =
    t\vector{v}
    +
    \vector{n},
  \end{equation}
  onde $\vector{n} \perp \vector{v}$.

  \nftikzpic[figure:normal_component]
      {02/02/figs/normal_component.tikz}

  {\input{02/02/01/01_argumento_geometrico}}
  {\input{02/02/01/02_argumento_algebrico}}
  {\input{02/02/01/03_exemplo}}
